# Auto Sales test project

Проект создан на основе [Create React App](https://github.com/facebook/create-react-app).

### Используемые библиотеки:

`React 17.0.2` 

`Redux` - использовался в качестве общего хранилища приложения.

`Styled-Components` - библиотека использовалась для кастомизации стилей компонентов. Основным преимуществом 
библиотеки является препроцессор использующий основные преимущества SCSS и StylesJS под капотом.

`MaterialUI` - фреймворк, предоставляющий готовые решения, компоненты для быстрой разработки.

`React-hook-form` - библиотека для создания форм и их валидации.

`React Testing Library` - тестирование компонентов.
Это наиболее удобный и универсальный способ работы с расширяемыми формами на проекте. Основные 
преимущества - 
быстрая настройка и развертывание, решение многих задач "под капотом", возможности расширения и гибкой настройки в 
зависимости от поставленных задач.

`Eslint` и `Prettier` - использование данной связки позволяет проводить анализ качества кода и 
одновременно 
производить форматирование незначительных ошибок на проекте. Для код-стайла использовалась конфигурация `Airbnb`.

`Nanoid` - легковесная библиотека генерации id. Данная библиотека используется только в качестве примера, в связи с 
отсутствием серверного Api, и необходимостью поля `id` в генерируемых данных.

### Структура проекта

Структура проекта спроектирована с учетом специфики и возможности расширения e-commerce приложения. В основе лежит 
компонентный 
подход и разделение компонентов по директориям согласно их функционалу. 

В каждой директории находится файл `index.
ts` являющийся корневым элементом для находящихся внутри директории импортируемых данных. Таким образом 
обеспечивается доступ к данным из любого компонента без дополнительной вложенности.

Корневой директорией является `./src` включающая в себя следующие директории:

`./components` - функциональные компоненты проекта `.tsx`

`./constants` - в данной директории находятся объект с текстовыми данными всего проекта, а также импортируемые типы 
на основе хранящихся данных. Реализуемый подход позволяет изменять текстовые данные приложения из одного источника, 
а так же является приоритетным при реализации мультиязычных проектов.

`./data` - в данной директории хранится объект имитирующий приходящие данные приложения (`GET`) с удаленного сервера.

`./forms` - в директории находятся все формы используемые на проекте. 

Основной формой для сбора данных пользователя 
выступает `QuestionsForm.tsx` в основе которой лежит библиотека `React-hook-form`. Валидация формы происходит по событию ухода из `input`. Данный 
вариант менее ресурсоемкий в отличие от частой перерисовки в событии 
`onChange`. Однако его недостатком может рассматриваться (исходя из условия заблокированной кнопки) и правильном 
безошибочном 
заполнении полей, пользователь должен сделать дополнительный любой клик для разблокировки кнопки `ОТПРАВИТЬ`.

`./pages` - в директории хранятся страницы проекта.

`./services` - находятся вспомогательные функции отвечающие за реализацию запросов к серверу `api.ts` и иных задач.

`./store` - в данной директории находятся все `Redux` компоненты и общий стейт приложения.

`./styled` - находятся стили компонентов и файл глобальных стилей проекта (CSS in JS).

`./test` - в директории хранятся тесты компонентов проекта.

### Основные команды запуска
### `npm start`
Запуск приложения в режиме разработки.
Открывается [http://localhost:3000](http://localhost:3000) в браузере.
### `npm test`
Запуск и тестирование компонентов приложения.
### `npm run build`
Сборка готового проекта.
### `npm run eject`
Доступ ко внутренним файлам конфигурации проекта.



